［惠賢雅集集中地］蔡惠賢 Duckie Choy 支持區 3

港女私生飯跟蹤NU' EST黃旼炫遭圍攻 被爆呃錢逾萬元後「潛水」

即時娛樂

撰文：趙允琳
2019-02-19 15:30
最後更新日期：2019-02-20 14:45
粉絲要支持自己心愛的偶像，購買專輯、看演唱會，甚至參加官方簽售會等等用行動支持當然少不了，真正的粉絲必定會懂得尊重偶像，和偶像保持適當的距離。而一些過份不理智地追星的「私生飯」為了打破自己與偶像的距離，多次妨礙偶像私生活的話，這種所謂的「喜歡」究竟要如何定義呢？

有網民看不過眼把Duckie的瘋狂行為放上Twitter公審，引來不少韓國粉絲強烈指責。（@sasengoutplz）
有網民看不過眼把Duckie的瘋狂行為放上Twitter公審，引來不少韓國粉絲強烈指責。（@sasengoutplz）

跟蹤黃旼炫到日本 以勝利者姿態炫耀

香港有一位名叫「Duckie」的私生飯，因多次侵犯韓國男團NU' EST成員黃旼炫（亦是前Wanna One成員）私隱，以及其出位言行，早已在粉絲間頗有「名氣」。近日她又再度出擊，據其IG顯示，她跟蹤在日本獨自旅行的黃旼炫，並以勝利者姿態，在IG炫耀自己能與偶像近距離接觸，更聲稱即使自己被偶像討厭也沒所謂。有網民看不過眼，遂將其瘋狂行為放上Twitter公審，引來不少韓國粉絲強烈指責，該帖至今已被轉載逾5,000次，更被多間韓國及台灣的網媒廣泛報道，引起極大爭議。

「Duckie」因此被火速起底，有不少韓國粉絲湧入她的私人IG留言指罵她自私，更有人直斥她是「瘋子」。

「Duckie」在IG Story表態指明知道偶像討厭自己，仍會繼續纏繞對方，更聲稱自己：「多謝你俾我知你有幾僧（憎）我，唔緊要，我有的是時間，我地（哋）慢慢玩」。

「Duckie」在日本貼身跟隨獨自旅行的偶像 在IG公開過程顯示優越感：

開IG帳戶涉騙粉絲逾萬元 「Duckie」回應：冇呀！

事件在網上傳開後，「Duckie」的惡行越揭越多，包括涉嫌騙取不少粉絲金錢，並用這筆錢來追星！不少受害人紛紛表示自己曾經被「Duckie」呃過錢，原來她除了有時間貼身跟蹤偶像外，更能抽空經營一個聲稱能幫人在韓國代購唱片、化妝品、服裝，甚至夾錢訂酒店房（內地稱為「拼房」），以及售賣偶像航班資料等等服務的IG帳戶，不少買家於網上訴苦，自己向「Duckie」付款後，對方馬上「潛水」，消失得無影無蹤，即使想催她退款亦無從追討。據了解，她所騙取的涉事金額已經超過港幣1.7萬元！有受騙者在IG公開表示「Duckie」連同另一位名叫「HC_1118」的朋友齊齊呃錢，更有人已經報警備案。

《香港01》記者就上述指控，成功聯絡「Duckie」回應，對方表示「拼房」事件早已解決，亦沒欺騙他人金錢，她亦稱其實不止她這樣追星：「講真，大把人都係咁追，只不過嗰個人係黃旼炫，啲人先會咁大反應！」《香港01》聯絡完「Duckie」後，她馬上在IG開火直斥「依家啲記者咁得閒」，又再次解釋自己沒有用其他人的錢追星：「代購我好多都成功代到，之前I'm Meme（化妝品名稱）全部到齊貨咁濟，得小（少）部份係約唔到交收時間咁解，其餘代唔到既（嘅）我都有陸續退返，冇退既（嘅）唔記得覆既（嘅）你咪黎（嚟）搵返我，我實退俾你嫁（㗎）！」「Duckie」雖然否認自己做過呃錢行為，不過她在IG指責《香港01》的同時，多名聲稱被騙的苦主已主動聯絡《香港01》指證她，並表示希望能透過傳媒力量為她們發聲。

《香港01》記者聯絡「Duckie」，希望對方能回應網上針對她個人的指控，事後她在個人IG直斥記者「太得閒」。（Duckie IG）

有受騙者向《香港01》指控「Duckie」涉嫌呃錢：

事件曝光後，「Duckie」周一晚（19/2）又透過IG Story開腔回應涉嫌呃錢一事：「其實呢，我就一直都陸續退緊（款）！」。

出售偶像航班資料 或已觸犯《個人資料（私隱）條例》

梁永鏗律師提醒，若上述事件屬實，「Duckie」或已經觸犯多條香港法例。比如，她在網上披露偶像的航班資料作商業用途，可能已涉嫌觸犯《個人資料（私隱）條例》條例要負上刑事責任，最高刑罰可被罰款100萬元及監禁5年。他表示披露個人資料與售賣資料者要面對的刑罰並不一樣：「購買者可能會違反《個人資料（私隱）條例》，未去到刑事嗰部份，只會涉及民事部分，可能會被人攞禁制令禁制佢使用或者發放畀其他人。」

「Duckie」被指在網上收取對方金錢後「潛水」，梁律師指：「如果純粹係應承咗做某啲嘢又冇做到，咪係『毀約』囉！如果少過5萬元嘅，可以去小額錢債審裁處追討。但如果佢根本上冇能力，又或者唔會去做，咁嘅時候就變咗係『訛騙』，當然可以報警啦！」

「Duckie」經常被發現在不

付款後賣家沒履行責任？ 有證據即可追討

有受騙者擔心如果金額較少，而又只有1、2名願意指控對方的情況下，報警也未必會受理。梁律師表示：「總之有證據畀咗錢而佢冇履行佢應承做到嘅嘢，就可以追討。」有被騙者表示，由於很多被騙的人年紀較小，所以都不敢出聲只能啞忍，只能在今次事件受到廣泛關注後，才鼓起勇氣將「Duckie」的行騙事件公諸於世。

除了香港法例外，「Duckie」亦有可能觸犯韓國法例。根據《大韓民國憲法》第17條宣稱「公民的私隱不容侵犯」，私隱被侵犯的人，可以根據侵權法提起訴訟，並可以就「感情的傷害」最多補償性的損害賠償。而「Duckie」多次跟蹤兼入侵偶像的私生活令偶像造成滋擾，私隱被侵犯的人（即黃旼炫）可以根據侵權法提起訴訟，不過梁律師稱要按照事發所在國家的法律條例才可以追討，而且只有黃旼炫，即事件中的當事人才有這個權利去追討，旁人是不可能對「Duckie」作出任何控訴的。

Duckie在IG直言自己與其他粉絲不一樣，把偶像當作男人看待。

扭曲的追星心態 愛到過界苦了偶像

喜歡一個偶像雖然無分對錯，但作為私生飯除了跟隨偶像乘坐同一航班到不同國家演出，及拍攝偶像在機場禁區的片段外，更特意訂偶像住的酒店拍下他在酒店內的照片。而今次事件的主角「Duckie」更變本加厲，甚至視「被討厭」為一件好事，認為自己即使被偶像討厭，也希望自己能被偶像認得，總比不認識自己好！她更在IG直言自己把偶像當作男人看待：「對不起，但我真的好喜歡你，不是偶像的那種喜歡，而是把你當男人看待了...」如果真的喜歡一個人，又豈會做出各種令人討厭的行為，打擾對方的日常生活呢？這樣扭曲的追星心態，除了是苦了偶像，亦同樣令人覺得可悲。

有受騙粉絲在IG組成一個組織，揭發被「Duckie」呃錢的細節（人數眾多，不能盡錄）

Post 1:
黃旼炫私生飯(香港) 睇到D文字轉播我都扯扯地

Post 2:

2019年 蔡惠賢 g持區 （2）

鴨鴨話大家恨唔嚟嘅生活
1. 呃完錢要嘔返出嚟
2. 柒照喺網上流傳
3. 偷嘢都po上網
4. DSE得3分（得中文卷4有4
5. 為追星讀唔成書
6. 同人嗌交都要靠人翻譯做英文
7. 追星追到俾粒星閪面
8. 溝唔到仔扮多仔溝
9. 柒到以為可以去7仔買連登ac
10.扮中產，但報道寫明佢冇錢俾手術費
11.目不識丁，「旭」咁簡單都讀錯
12.00年笑05年，其實只係半斤八兩
13.推人出馬路
14.淋水加打人
15.恐嚇
16.同情鄭俊英
17.支持勝利

不過，去年底醫生發現惠賢的心漏問題已開始影響至心瓣，愈早進行修補手術愈好，故為她向港安醫院兒童心臟基金申請撥款；並於上月中完成近四小時的手術。
港安醫院兒童心臟基金協助無法支付醫療費用的心臟病病童，每年約撥款給二十五至三十名兒童接受手術，每項手術需費約十多萬元。惠賢是今年第六名接受心臟手術的小病人，該基金今年仍可為二十多名有需要的小童支付手術費用。

住私樓嘅中產 年年去歐洲 家姐歐洲有樓 親戚住杜拜
無錢俾手術費？？
一係你扮有錢 一係你呃基金錢

智商為0的鴨

[/quote]
[/quote]

最後都係東昊巴開

一夠鐘就個個潛曬水

咁啱東昊巴係＃999

追post追到肚痛留名

你搞出嚟嘅你reply到#998

留名
第三個po啦

[/quote]

留名

辛苦曬會長

一去到#998即刻去咗訓覺 等你地爭做鴨站長

留返個名先

G持

鴨啱起身未

唔係喎真係痴線我呢排係咁打錯晒啲字我做乜鬼唔通睇得太多鴨嘅嘢

Lm

好多禾鴨真愛鴨

禾鴨小心身體

屌 check左幾次都仲係打錯

嗚嗚嗚嗚 都係唔好睇鴨鴨咁多 真係會變文盲
Check完send都係打錯＋1

Btw姜巴唔好變文盲啊會長呢個位真係唔易做
「震」係追擊捉鴨鴨賣「菲」好啦 其他字唔好睇咁多

嘩鴨鴨識用either英文好叻啊
唔準再話禾鴨唔識英文個次karma咁啱唔識啫原本係印度文鴨鴨又點識呢佢淨係識英文上網查字晒曬禾鴨嘅時間

國際鴨G持協會字幕組會員留名

Karma 好出名咩 禾鴨唔識佢有咩問題

禾鴨會推karma出馬路

Karma 話好掛住鴨鴨 好想同佢見面

鴨試下去問hmh：你揀鴨定係揀member囉

都幾可憐，睇唔起菲律賓人但大部分都係菲律賓人睇佢

一定係鴨鴨啦 仲要問？
係佢眼中 黃旼炫人設係食私生 反骨仔
咁樣仲點會揀member

戇鳩鴨佢又唔係真實識得黃旼炫，佢只不過係追住人哋後面就覺得好似好熟人哋性格咁

搬出嚟住就唔聯絡唔係一隊架拿？
定係因為係歐洲杜拜有樓嘅親戚係咁對你呀？真係陰公

我冇野做都會睇下佢ig

因為夠膠同幼稚 幾有娛樂性

睇得出佢好緊張人地講咩同埋成日想show off

其實本身呢d野都冇咩問題

但呃錢打人個d就唔得喇

繼續為鴨姐打卡 三個post都留過腳毛

其實舊年開始睇過下佢stories，嗰陣淨係知佢做私生， 但唔知佢鍾意呃錢所以我都冇點理呢啲attention whore
本身啲受害人又唔走去報警都收唔到佢皮
但之前post 1就嚟沉嘅時候，佢死都要應我哋 所以我先開始推post當係娛樂

我已經開始覺得自己有啲詞不達意，組織混亂

點解蔡惠賢成日都自己罵自己

扮中產嘅蔡惠賢都記住凡事唔好吹太盡啊

買條毛咩2月尾話送嘢畀綿羊牙都而家都未見到
整容又唔再提

痴線 已經推到3

到到到到到到 我呢幾日發生咩事
係咁打啲唔關事嘅字出嚟

睇少啲鴨鴨呀東昊巴
腦殘真係醫唔翻

鴨鴨真係勁我决定錄少啲live， 佢啲內容毫無營養囉 成個幾鐘都係得少少英文可以笑下

姜巴真係小心身體個腦壞咗冇得救

Update下禾鴨喜好
鍾意：BLCKPINK (Jennie), Red Velvet
唔鍾意：Momoland, IZ*ONE

大蛋你都要小心啲啊

幾時再大顯身手，你嘅字幕好頂癮

發現呢排禾鴨好鍾意自己同自己講嘢
係咪精神分裂嘅徵兆

禾鴨年紀輕輕就癲得咁勻循

最應該要小心係源頭嘅鴨鴨
嗚嗚嗚 好擔心佢 希望佢可以同我地繼續玩落去

係咪靚仔唔會柯屎嘅概念嚟

等等 佢鬧緊人地定鬧緊自己呀
我好亂呀

我都睇唔透

點解要重post

神奇鴨姐

乜呢條女仲未收皮

新post留名

睇得鴨多自己都變文盲啊東昊巴

開始變緊係咁打錯字

放過我老公HMH啦好嘛

你老公唔係烔燮咩

鴨鴨好有禮貌
佢知自己少咗句唔該 係唔啱
所以佢重po

又出嚟呃錢喇

等你cap低國際鴨啲英文

睇下佢幾時又live

之前又有人話報左警既
拉唔到？

韓國？韓國嗰個淨係拉咗個司機

我就真係冇你咁有愛入去睇哂佢個live

條女咩撚樣？
靚過你囉塊面瘦過你囉個鼻高過你囉

醉愛禾鴨

個個都ugerlier than 鴨 好似係

禾鴨又話醜都照食嘅
係咪驚到震哂唔記得咗

前言不對後語係禾鴨一向嘅風格 可能鴨就係條界線 靚過同醜過佢嘅都食，唯獨唔食禾鴨

你覺得啲菲律賓印尼人會知道你想淨係想要廣東話問題咩？你不如寫英文啦
哎呀唔好意思喎
唔記得咗你英文U

人地問佢幾歲
佢將eighteen years old講左做eighteen o'clock呀陰公

佢早幾日退化到連eighteen同eighty都唔識分啊

扮乜撚野呀 明明記得首歌第一日出個陣佢話難聽嫁

我都記得，搵緊圖

唉 無計啦 係佢最愛既hmhbb solo
有幾難聽都要忍既

咁嗰個妹妹又吹得過份咗啲嘅
好似禾鴨咁都只不過基層扮中產啫

唔可以同禾鴨搶做私生大家姐會嬲嬲
F.1追私最壞就係禾鴨同蔡惠賢

睇嚟個妹妹嘅下場會同菇一樣

哦

有人話過你偷圖咩？佢係咪傻架
唔通佢見到啲我哋見唔到嘅嘢
話你偷嘢喎，唔係偷圖喎

點解禾鴨成日連人地話佢啲咩都睇錯

全部女都醜 禾鴨最靚

因為佢震係信自己想信既事

禾鴨除咗pre assumed人自卑同on9之外咪又係冇嘢好講
自己上網查字典咩叫assume啦

我有睇嗰個妹妹 學曬鴨啲口吻 話要上床

唔係第一次，上次已經連人地話佢咩都唔知

仲有啊鴨仔連我地話你咩都記唔住，要唔要諗下check 下腦容量

唔係話你偷圖 9up啊
而係話你咁鍾意影相，去十幾次歐洲國家居然一張都冇流出，咁樣先9up 啊你分清楚啦，九唔搭八

前幾日先mon完post回應我

禾鴨不忿地位被搶 個妹妹青出於藍

佢post1開始已經成日扮冇mon

重溫

鴨閪連account都冇仲追咩隔離post啊

個妹妹本身都好捧鴨 佢成功吸引禾鴨注意好羨慕佢

又攞學歷壓人

你都得到過禾鴨回應

極度懷疑禾鴨極度不滿我哋推post嘅進度太慢，佢喺香港出唔到名，淨係喺菲律賓出名想曲線推post

乜一開始唔係有人笑我地唔係咩大學生架咩？
Dse 3分毅進都唔知收唔收 係度笑人唔係大學生
咁關心返你學歷轉頭有咩問題
仲要柒到笑完人之後個個起碼大專以上

佢之前先打晒飛機話佢唔蠢，只係唔溫書先3分

我早幾年努力讀書嘅話10歲拔尖讀劍橋添啦吹水冇後果嘅

禾鴨有溫書嘅話肯定係狀元

偷圖po相同話去旅行但係冇po過相完全係兩回事嚟㗎喎鴨啊如果你仲有mon post嘅話可唔可以解答下小妹點解你可以搞錯呢兩樣嘢？
你的忠實粉絲上

由第一個post開始追 留名

cat girl?

依個要每版推一次

搞黃旼炫好喇 唔好搞鳩我

鴨鴨 分到你同黃旼炫
係分唔到黃旼炫同崔珉起

人哋之前睇演唱會話覺得你幾正啊

00-05後扮大大？？？

你話禾鴨？
禾鴨係00後架

你都係我嘅快樂泉源 連泉源都唔識真係好廢

禾鴨好慘 都打埋要人人廣東省話都係收到堆英文問題

廣東話唔該班外國人咁樣欺負DSE 英文U 嘅人好過份

禾鴨幾時先會有account之前先聲稱上嚟睇隔離post，無account嘅人真係唔知有咩好睇

左上角嗰個人好似罵埋禾鴨咁
遲到

講大話

鴨鴨口口聲聲話W1班仔知道佢既存在
唔知又知唔知佢呃左咁多妹妹錢呢

係

啲花生越嚟越好食

agger

蔡惠賢頂你個肺 劇透死全家啊人地avengers ig都叫撚左大家咪撚劇透 你係咪無腦架 dse3分都唔好無腦到咁啊 唔該

佢都爆撚左最重要果個出黎 on鳩真係無藥醫 鴨姐你留係呢個世上都無撚用 浪費資源 浪費公帑醫你個心臟

果然係三分嘅思維 你咁逐個逐個應你不如直接喺story到po佢啦

屌你老母仆街蔡惠賢劇透

人地講撚咗叫人唔好劇透 你唔識睇英文就咪撚睇外國電影啦屌你
唔撚識英文 你都知道睇劇都唔撚好劇透啦

佢又講多次
我blur咗嗰度

唔好怪佢 佢可能唔明咩叫劇透

由post 1 mon到而家，一直只係覺得佢d story好有娛樂性，但今日見到佢劇透真係忍唔住想問候佢全家⋯⋯

體諒下啲智障人士

屌你老母劇透狗蔡惠賢死全家
你老母係屋企俾狗屌撚到大肚
先生咗你呢條狗閪出嚟
垃圾生滋狗平時自己發癲都算
依家仲要學人做劇透狗
我依家就同你劇透
你老豆老母今晚俾車撞 永不超生
屌你老味臭化閪

屌佢老母 仲要繼續講

唔好侮辱弱能人士啦好唔好 佢地好可憐啊

頭先掛住做assignment唔記得咗post

應該搵人等佢出黎 打鳩條劇透撚

仲要佢好似自己一個去睇

仲要坐b行 3個幾鐘抬高頭睇戲 好舒服啊

東昊巴打個張cut咗少少

鴨鴨坐b2啊

屌你老母 劇透好撚威？

坐隔離嘅人好幸福

其實鴨鴨追星用咗幾多球好想知 一定多過5球啦
個妹妹都學唔到鴨鴨啲野嘅 一半都唔知有冇

依家人地講防彈少年團 關你閪事咩 雜追鴨
你個袋幾時送比黃旼炫啊 早幾排上網cap晒圖話送袋 送撚左去邊啊 係咪未呃夠班妹妹錢 唔夠錢送啊
你自己又咪呃住人錢 問老母拎錢追 扮晒無問 你自己心知啦 戇鳩
唔好歧視你啲同類 你自己都係鍾意吹水唔抹嘴既人黎

禾鴨係中產妹一定勁過呢個5球妹多多聲喇

佢成日都追擊佢嘅同類 但鬧嗰啲妹妹嘅每一句都可以反彈返畀佢囉
例如佢話呢個妹妹講大話，扮有錢，成日遲到 呢啲明明鴨都做齊晒

條女又劇透

LM等睇鴨鴨cap番自己啲柒事出嚟

屌咁都比鴨鴨諗到個下勁佢嘅9up力都真係幾勁

覺唔覺得禾鴨今日人氣大跌得我同你會理佢

我係到

禾鴨今日好無聊，淨係repost個妹妹仔講嘅嘢想再聽佢講英文

佢費事你笑佢 連iron man都打中文鋼鐵俠

柒到鋼鐵俠

禾鴨平時都好熱愛英文
「好miss呢個boy,hope可以快啲見到佢」

「好miss」呢個平均三日就會出現一次

仲有reli, wha the fuck(鴨鴨冇t音), crazy

佢有個新嘅 上次話小車車個face

仲有no fuck say
鴨鴨你快啲講下英文
好miss呢個girl,hope佢快啲講英文

我真係no fuck say

「 冇錢又喺度扮曬有錢扮大大」
你竟然鬧埋鴨姐

黃旼炫個face好best real好miss呢個boy hope可以快啲見

你同個妹妹咪一樣鍾意扮有錢同講大話
點解鴨呢張圖講嘅每一句都可以完美套用落佢身上

睇少幾日 咁快又十幾頁 各位好波

禾鴨係咪覺得自己story鬧人啲說話好有趣 話人口水流上眼出現幻覺 呢啲咁on9嘅野真係得佢講得出

其實佢咁中意屌鳩啲無攻擊性嘅妹 咪又係想人地覺得佢好型好威 睇黎係缺乏愛 想人地認同佢可能禾鴨之後就會post story覆我話自己大把仔愛

Dse三分係咁上下

禾鴨中文太差，罵人都罵到戇鳩鳩

睇住兩隻狗互咬真係好睇過睇復仇4

根本就係一百步笑一百步

鴨姐面皮厚咁多 起碼贏左500萬幾條街先

有邊一日唔係？

禾鴨開完新page又唔認
除咗禾鴨仲有邊個咁得閒開page屌500萬

覺得最尾嗰個講嘢深得禾鴨真傳

禾鴨帶頭盔 自己得啲柒衫 所以咪日日都話街坊look 費事人地笑佢認真打扮都咁

冇人同鴨鴨玩你問我答 唯有自己同自己講嘢囉
唔好篤爆人哋啦

禾鴨啲朋友影嚟影去得嗰三，四個唔怪得之成日自問自答

人地話我地連登妹妒忌佢識打扮喎妒忌佢日日扮到成個大隻啊嬸？

唔準你咁話禾鴨！人地最自豪除左自己dse 3分之外就係街坊look既衣著！

各位鴨鴨既私生 究竟呢件冷衫出現過幾多次？

追lkl踩鞋個次 禾鴨都着呢件

究竟識打扮嘅定義係咪打扮得似阿嬸同埋成日重複著同一件衫

Shame on you answer me

係咪有指定 追邊粒星就著邊件衫
咁次次都想知件 粒星咪認得囉！

賴冠霖應該唔會想理佢

呢個世界應該冇人唱 나야 나會難聽過你

佢之前post自己着蠟筆小新睡衣追W1

禾鴨有幾多個寶(10分題)

點答禾鴨呢啲雜追狗見到粒粒星都當係寶

佢可唔可以唔好勉強埋自己追hmh
粒星摺埋一段時間就唔追 禾鴨果然係真愛飯

去到chorus 先聽得出首歌
陰9公

如果要為鴨對各粒星感情加上一個期限 我希望係一萬年

發現禾鴨好鍾意一句‘你估下’噠埋去
唔係亂吹啲星鍾意周圍食女就係叫人估
咁我都識做追星大大了

鴨話在奐 Daniel 旼炫全部都周圍食女，但係唔食鴨 咁係咪代表鴨覺得自己豬閪都不如啊

冇真正相處過都叫做愛情，鴨姐啲愛情真係膚淺

我都知好盲目
所以認錯都唔出奇

愛情唔講真係以為hmh係佢條仔

追星追到咁 鴨姐真係追壞腦

個韓星邊個嚟

佢嘅愛情就係比星閪佢

hmh

禾鴨衝入人哋個宿舍？

2019年 蔡惠賢 g持區 （2）

頭先碌微博 都見到其他大陸人討論緊鴨姐 鴨姐要red了

鴨博出位博咗咁耐終於成功上到位啦

哇屌真心咩？？層樓咁易入嘅咩

要不是姜東昊巴打
鴨鴨都不能red了
鴨鴨真係要請你食番餐飯

禾鴨能red 姜巴功不可沒

你地兩個單獨一對一開fm
人地都係hi touch 摸手仔
姜巴咁愛鴨鴨 一對一touch hi掂下個hi我都接受
邊個叫我係私生 唔係站姐 站哥
忍痛接受你地兩個啦

Touch hi

我想嘔啊屌

姜巴嫌棄鴨鴨個hi

鴨鴨 我幫你報咗牛
佢做報警撚 我都幫你手報驚
Fbi好快搵佢

響鴨鴨眼中有撚嘅都會食女
但偏偏唔食鴨鴨

用呢張做封面話人長得不錯想嚇死啲大陸人咩

禾鴨紅遍亞洲

仲有印尼菲律賓啊

你咁鍾意你要埋啦

小心身體

心又差 肝又爛
鴨鴨唔愛佢嘅健康

真係小心身體 我怕佢跟唔足四年

佢如果唔小心身體，我地都冇得追鴨鴨啦

留名 韓國住既絲 我追Daniel + hmh
前幾日hmh係咁上節目都無見到鴨姐
唔知來緊nuest cb會唔會見到佢呢
好期待

小心禾鴨推你出馬路

小心珍奶淋頭
絲打著定雨褸去

戴埋頭盔穩陣啲

下次追 見到鴨姐可以上黎呢度分享下

絲打小心禾鴨咁大份

想講佢靜咗好多佢試過最高峰一日post 24個stories

見到鴨姐去到404宿舍咁叻叻叻
好奇既我上韓網揾下
原來拍攝地 파주 영어마을 長期宿舍係唔鎖
仍到無看更守 所以就咁入到去
我揾到幾個韓國人都有入到去影相

係到五六年既感覺
因為韓國人某程度都幾自律
特別情況例外 韓國都有私生係癲既
但大部分都係正常
所以唔會有看更我都理解
同個到坐巴士都要個幾鐘
長期都無人又山卡啦
韓國人hea到爆 成個英語村咁大
唔同棟棟一個看更咩
所以係咪鴨姐靠人先入到去 呢樣我就保留

另外我成日懷疑佢啲料點收返來
佢追既韓星 我唸大部分資料來源都係韓文
Twitter 佢又少玩
韓國類似連登既討論區爆明星料個啲
佢韓文咁高程度我唸都睇唔明嫁啦
好笑係我自己追hmh都上下去睇下
睇下啲韓國人點睇佢
有啲係聲稱佢公司舊同事/空姐/salon助手開post
同佢講既版本完全唔同
到底要信韓國人定香港人？

梗係信禾鴨啦 你點可以懷疑禾鴨同禾鴨啲人脈㗎

呢個女人一向滿口謊言代購都呃妹妹，家底又老作，圖又要photoshop

禾鴨真係靜咗好多

禾鴨又唔瞓

買咗個袋俾hmh先啦

痴線你地真係好迷鴨鴨
禾鴨究竟幾時先可以做返正常人
留個靚名先

我哋係鴨嘅私生

禾鴨咁熟hmh一定知啦

FYI
打黃旼炫 人性？ 황민현 인상
由出道到宜家 路人既post讚佢私底下性格好既post多到不了
有路人 公司工作人員 電視台職員 mv導演etc多到
如果真係人設 佢keep 住七年都幾勁
係禾鴨講到私底下咁黑暗 咁佢真係會精神分裂

Hmh 既人品係點禾鴨最清楚
係你地d 離地fans 成日諗到哥哥咁美好

繼續J你地個假哥哥囉禾鴨好勁勁知道曬啲真相

hmh咁黑暗你地班假飯點會接受到 只有禾鴨會無條件中意佢 因為佢地係愛情

睇名都知啦

鴨鴨真係好勁如果唔係佢講 我都唔知黃旼炫係咁嘅人

活咗二十幾年人 真係第一次知有男人會有女朋友同會叫sp架

但鴨講法 wannaone全成員都玩女

係囉我都喊出嚟啦，點解黃旼炫咁濫交但係又唔食禾鴨架 我要幫禾鴨申冤

想問睇呢啲韓網 洗唔洗註冊左先睇到 我淨係識pann呢個

you are the cause of my euphoria

千祈唔好燈到禾鴨退出ig啊
每日嘅生活樂趣都靠佢

禾鴨嘅歌聲為人們帶來歡樂
希望鴨B日日都開live唱歌

鴨鴨真係好淫底

唔經唔覺已經去到四百幾

竟然仲未過半好悶啊禾鴨快啲發癲啦

佢寶寶係twitter係咁俾唯四fans話
琴晚係cafe道哂歉咁
點解佢都無咩反應咁
我仲以為佢會出百幾個stories屌韓飯
睇緊佢地vlive 一開始覺得민현無咩精神咁

我費時quote啦 怕太長
韓網討論區大部分都唔洗
就咁睇就得
不過大部分啲留言都好憤青
例如日日都屌中國人日本人

禾鴨好靜

禾鴨係咪已經唔愛我地
定禾鴨考緊追星final 唔得閒理我地
好掛住鴨鴨

佢淨係post咗五至六張話旼炫好靚仔，竟然冇開口鬧人，真係好神奇

好掛住禾鴨

幫幫禾鴨

我好miss呢隻duck

but好可惜禾duck呢排唔知why好靜

reli miss 禾 duck牙佢呢個girl呢排太反常啦

禾鴨而家勤力搵錢啊 唔得閒理我地

條友真係毀我三觀

有心臟病但長期睡眠不足就梗係個心都滴晒血啦
晚晚三四點先瞓但七點又醒

頂係七點先瞓三四點就醒

忽然fans

re煲 real fans

希望禾鴨red左之後仲記得我地

希望喇蔡惠賢唔好忘本啊

cls

禾鴨呢排真係好缺錢

斷禾鴨米路嘅都要死

鴨鴨你幾時肯派糖比我地？
我地先係真正關心你嘅人嚟
我地真係知你缺錢 先賣料

終於有人陪鴨鴨睇戲

禾鴨缺錢就唔好再睇avengers啦，你都聽唔明

禾鴨想話比我地知佢有錢到睇兩次avengers 叫我地唔洗擔心佢缺錢

你有邊一日唔係街坊look

大家又可以問禾鴨問題喇

禾鴨係咪有腳疾 所以要成日著拖鞋好擔心佢身體

腦殘眼殘 腳又殘 忽忽都殘

唔好啦遲啲脫飯後悔咁

你講咩呀 禾鴨唔會脫飯㗎

佢之前明明話過唔會紋hmh個名禾鴨又打臉

想笑死人咩紋身咁貴禾鴨俾得起咩袋都未買

之前又話參加簽售先送到袋
宜家又話追公開既先on9

佢可能會日日用眼線筆畫上去

唔好寫錯 畢竟其實佢連黃旼炫嘅廣東話讀音都唔識讀

呢個女人最興嘅係講一套做一套 之前話合照嘅係公廁妹，第二日就去咗同王大陸合照

綿羊牙！

唔準你咁話鴨鴨！禾鴨個豬一定係俾hmh食！

hmh好慘，日日畀豬西幻想

最慘係hmh俾佢講到有西就食嘅大狗公

睇到呢到忍唔住笑左

post 1:兩個月前

頭先post

用嚟用去得嗰一張相，仲慘過公廁妹

永遠嘅白色筆掩飾自己腿粗

啱啱係電視見到依個廣告 鴨鴨記得買嚟試下
廢事西到用時方恨乾
(雖然應該都無機會用㗎啦)

禾鴨真係陰公豬連hmh合照都冇，人地問佢先搵咗無雷公咁遠嘅相

咩啫 鴨鴨有片 證明佢追到綿羊牙好撚近
仲有 同星影相個啲全撚部都係公廁妹

上網睇下受害人嘅紀錄，搵十幾個人嚟夾間單人房， 勁過劏房

Duckie Choy 蔡惠賢 有冇窮到咁呀 八蚊雞都呃

同鴨鴨夾房真係慘過住劏房
Btw如果鴨鴨食水唔深 咁佢又點可以呃到錢上床＋課金買包包比綿羊牙呢？

Duckie Choy 蔡惠賢 連啲小妹妹食飯錢都要呃真係cheap

積少成多

Duckie Choy 還錢畀人未？

唔退酒店錢 咁會退啲咩錢

我記得好似淨係退咗代I'M MEME嘅錢

雖然咁講好衰但係信Duckie Choy唔會再呃錢嘅人，真係仲蠢過DSE3分英文U蔡惠賢聽講蔡惠賢好似基朗定基元，真係有啲愧對自己嘅老師

蔡惠賢不如好好進修下英文先啦

唔記得咗post

早晨一推

又講Avengers，唔知佢有冇劇透

禾鴨要追小車車喇

雜追鴨

我仲心諗邊個RDJ

死啦禾鴨嘅精神食糧冇喇
佢攞住啲like數冇得打飛機

呢個咪熱門po
禾鴨又上連登啊
幾時過嚟mon吓po啊？

之前一次都冇見過垃圾鴨po marvel啲嘢
呢排a4 hit個個爭住去睇就扮曬嘢po張鍾意iron man好耐去睇吓先 睇完覺得好睇就扮到好鍾意marvel咁 日日po marvel嘅嘢 收皮啦你真係不嬲都鍾意就會日日po㗎啦又會呢排睇完a4先日日po嘅 hmh又係marvel又係 人哋出名先嚟鍾意又扮到自己終極真愛咁 睇撚到我眼火爆
收皮啦你 好撚假啊蔡惠腎

等睇蔡惠腎mon完po又po story話啲連登妹咩都唔知又亂up 鍾意咗好耐唔通又話你聽咩

佢真係勁撚誇張 睇套戲又話日日重睇又喊又剩 雖然唔知真定假好似未睇過戲咁 真係咪撚搞cheap套戲 人地大製作比蔡惠腎呢啲雜鳩搞到即刻cheap曬 人地年紀係佢double 仲日日話人地cute

禾鴨好有獨特見解㗎從來都唔會跟風講嘢嘅個個話rdj好型好威 佢就要話人好cute好好j

禾鴨不嬲邊個red就追邊個
一排無見人就唔勉強自己追架啦
你話你第一集就追marvel 喺hmh 最霉既時候就追 咁就真係真愛飯啦
Red左先黎追 講到幾愛幾愛 霉嗰時又唔見你追

頭髮都要畫

應該就嚟冇乜頭髮啦原諒下佢啦

鴨鴨係咪要變腦魔啦？

隻眼p到成個外星人咁

笑撚咗

其實搵到張仲似鴨眼，但係唔知點解upload唔到上嚟

屌 好想插盲佢

唔好啦淨係插鴨眼好啦

嚟緊在奐同ab6ix都嚟香港 唔知可唔可以見到禾鴨呢
見到佢真係三生有幸 嗰日肯定爆rp

唔知禾鴨會唔會叫錯名認錯人呢

可能對住大輝叫烏煎牙~~
然後禾鴨唔知全雄係乜水咁

如果佢真係唔知全雄係乜水就好啦，咁就唔會搞親佢

唔記得咗 post

又唱東昊巴就慘

幾時先會明自己唱歌好撚難聽 根本冇人想聽

希望佢唔好再唱k啦真係好難聽

其實禾鴨唱歌又痴俐根又甩beat又唔識歌詞又唔啱音又嚟嚟去去都係同一個tone冇高低音就唔好學人去唱k啦慳返啲錢買袋俾hmh好過啦

其實佢真係一啲唱歌嘅天份都冇

最神奇係佢啲fd唔會嫌棄佢唱歌難聽仲會成日同佢一齊唱k俾我喺現場聽佢唱歌我寧願即刻死

有襯托呀嘛咁咪顯得自己好好聽囉，試諗下有個胖虎喺隔離唱歌，你都即刻覺得自己唱得好好聽

其實禾鴨會認錯人 可能本身諗住追 護墊牙 但係唔覺意追咗雄仔
之後開始屌鬼 話自己比咗咁多錢追錯人
於是就引多一班人反佢 鴨鴨g持團隊又可以壯大
鴨鴨見到咁嘅情況一定好開心

咁惠英紅靚唔靚啊禾鴨幾時去追佢私

禾鴨話過唔追女人喎…話佢唔係lesbian喎

屌護墊笑撚死

Nuest 7月香港con

順便一問 禾鴨咁鍾意偷嘢 周街i’m meme啲poster佢偷咗未

又同自己講嘢連登仔唔係覺得禾鴨好靚㗎咩 快啲籌錢幫佢醫精神分裂啦

睇con去簽售係公廁妹先做㗎禾鴨一啲都唔公廁淨係做獨一無二嘅追私妹

至fun 佢唔搞 因為係佢朋友粒仔
不過唔知佢朋友有冇偷呢

希望禾鴨會入場做公廁啦
好想唔小心拎枝手燈掂到佢啊

因住俾人淋珍奶

有冇人記得禾鴨嘅w1心目中排名我淨係記得第一同十一

小心紋錯字

就係驚紋錯字 所以要紋樣

我覺得禾鴨紋身應該幾樣衰

[member] 我覺得個成品出到嚟一定好樣衰 唔會似本身佢想要個圖案 不過之前又話整容而家又話紋身聽住先啦/member]

但係唔知點解硬係覺得禾鴨會頂唔順痛
可能紋緊一半個樣跟住真係痛到忍唔住唔紋
最後禾鴨隻手就得半個頭

佢真係會去先算啦成日講完啲嘢都唔會做

好擔心禾鴨，凌晨一點幾先落街買嘢食
唔好咁早死呀

蔡惠賢我愛你牙
蔡胃炎牙

大家好有愛地成全佢姓黃既志願

邊撚到慘呀抵撚死啦

光明頂

之前又話pick車俊昊既？

我估成個101除咗金宇碩佢都pick

禾鴨真係有眼光

進步咗喎禾鴨之前上youtube，bilibili睇啲大陸片源架喎

點解佢唔pickkimwooseok？

佢眼盲㗎，話覺得唔靚仔不過咁都好嘅，至少宇信可以脫離鴨掌

禾鴨竟然唔覺得條友係抵死好清新脫俗嘅諗法果然係禾鴨

禾鴨係仁者 好有同情心係佢眼中個個都慘

禾鴨嘅獨立批判思維 我地呢啲凡夫俗子邊睇得透

最後咪又係搽粉底搽到厚一厚 好似抿石灰上面咁

都係嘅，禾鴨連鄭俊英都覺得慘，仲唔係聖母瑪利亞

覺得鄭俊英慘，禾鴨價值觀到底幾有問題先會講得出

賴冠霖可以睇肥鴨表演推人出馬路同埋淋人水啦

鴨鴨呢排做文青睇戲

做咩特別強調marvel係re煲
同埋唔係話追簽售呢啲係公廁妹先做㗎咩依家突然又想做公廁妹啦
hmh見到你仲會笑兩下而唔係第一個時間報警已經對你好好啦

唔準你咁話禾鴨 人地去簽售係公廁妹
禾鴨去簽售係愛啊哈利

上次明明話去簽售先送袋 宜家袋又無
又話去簽售係公廁妹先去
宜家又話去簽售 媽呀我好亂
Anyway今次cb完巡回完都起碟半年先再cb先簽售
鬼認得你

Hmh見到禾鴨震閪笑都笑唔出

DSE 3分嘅思維係異於常人

五百萬個fd又學禾鴨
話自己粒星變態 但唔介意同粒星一齊變態

補圖

咁樣好似威啲
因為得我知粒星嘅真實性格 但禾仍然不離不棄
係妹妹仔表達愛嘅一種方法

正常人知道自己鍾意嘅原來好衰格都會即刻走喇果然𡃁妹嘅思維唔同啲

講完一大堆 究竟做左啲咩咁變態? 同埋個挽字真係睇死人

500萬個fd青出於藍
講到自己粒星好似鄭俊英咁周圍搞女

又要拎番啲人話；jimin屌女屌到賓周損個單野出嚟恥笑

邊個講先 笑到仆街

鴨鴨 你再唔勤更ig 鴨迷要脫飯啦

鴨鴨呢排好靜

BTW, 恭喜Daniel勝訴我等呢日等到頸都長，丹B我愛你

LM等收皮

我愛禾鴨

真係好撚開心，加上今日狼B生日今日到底係咩好日子

LM大仆街收皮啦

佢應該係禾鴨最成功既粉絲

禾鴨唔係咁快收皮啊嘛

,

冤枉禾鴨了，佢今日好勤力係我懶

用白色筆整完淨番隻眼仲似魚眼

屌

禾鴨嘅小車車11位，禾鴨喊死未
鴨唔鍾意嘅金宇碩喺小車車上面

禾鴨應該係到追私 屌班雜追狗同撞緊人出馬路

仲有淋水啊

Last個張塊面尖到

仲要塊面同條頸色差大到

佢已經用特效用到喪心病狂

唔知車仔有無瘋狂屌女

過咗幾個月出到道禾鴨就會屈佢架喇，唔洗擔心

邊個激親禾鴨

放心啦 車仔遲早比人唱佢屌女屌到賓周損

係咪禾鴨又比人屈佢踩巴黎世家？
定比人淋珍奶

佢真係覺得自己係大家姐

好可憐

禾鴨想紋hmh上身咪又係差唔多

牙鴨突然接咁多內部飛真係好等錢洗喎

因為個個都知佢呃錢已經冇人再喺佢度買嘢 所以就要瘋狂宣傳

乜鳩兒都有仇家架

禾鴨啲生理時鐘錯撚晒，小心英年早逝呀

東昊巴你咪又係跟住禾鴨個鐘 小心身子

就算佢點唱到啲仔周圍屌女都好 都係唔屌禾鴨
真係為禾鴨個處感到前途迷茫

我係公廁妹 我抽中去簽售啦鴨鴨

為咗第一時間睇禾鴨嘅story
冇辦法

東昊巴打唔好 為求同年同月同日與鴨鴨一齊死 而捱壞身子啊

用埋晒啲蝗詞咩鐵蟲 好撚奇怪

禾鴨成日都淨係得把口
究竟幾時往生啊

真係好撚難聽真係鍾意嘅點會捨得叫我Holland bb做蟲

成日都唔明點解啲大陸人唔可以好好哋叫佢哋個名

同意Holland Bb咁cute，蟲佢個頭

三流英文差啲定還是DSE英文U差啲
Duckie Choy 蔡惠賢都有面話人英文差嘅？

禾鴨連用9流英文串返佢哋嘅能力都冇啊人哋越南人起碼唔係打越南文 係用國際語言英文禾鴨想串佢哋但又唔識英文 唯有打中文自己圍威喂打咗當串咗㗎啦 睇唔睇得明就係班越南人嘅問題禾鴨真係好威

你post咗咁多次先得pwj hold，會唔會廢咗啲
不如收皮唔再搞啦全世界都知 Duckie Choy 蔡惠賢係騙子，改名做Chicken Choy先再呃錢啦

咦 禾鴨hashtag打放飛 而唔係放菲

禾鴨真係有睇連登

點解仲有人信禾鴨

post錯sorry

好慘呀鴨姐完全冇生意啊，又post喇， 之前撈亂英國同美國國旗嗰陣時都冇賣得咁密

東昊巴掛住留意翰潔同洗賑都唔關心禾鴨啦

又係呢堆相

重用啊嘛，禾鴨環保

東昊巴 唔好脫飯

一時失誤sorry 我會專注返禾鴨

星座撚

識得天蠍座嘅人多數臭雞格
幾似禾鴨

冇人買禾鴨料 禾鴨唔開心

全世界都知禾鴨呃錢仲買嘅先好笑

有人買AB6ix簽售架

分分鐘自己hold扮有人買

原來hmh係ab6ix既

禾鴨係咪終於發現咗呢個post

嘩ab6ix咁快有港場咁快接預訂呀
禾鴨真厲害

咁快更年期

大家如果唔熟識嘅話我可以講解下，成個團得五個人

咁耐先多一條水魚買東賢啲水魚去咗邊，鴨姐冇錢喇

ab6ix 5個人鴨姐冇錯

repost咁多次都仲有兩張
仲要唔貴架

好痴線地又就黎爆post

又要諗定新名

一排無黎睇 又就爆post
你地好痴線

大家都好支持禾鴨

日日指定動作都會黎睇 我都覺得我痴痴地線 好似追私緊鴨姐

早排考final都日日mon

sem已完可以專心追鴨

東昊巴好似係到幫鴨開左個站咁好成功地招到一班鴨粉

及時update鴨嘅資訊好期待禾鴨下一張story講咩

東昊巴係禾鴨最稱職嘅私生

00年嘅禾鴨話人地

你明唔明啲人本身唔西，而係個個都只會西你面啊豬西

“Hope我冇睇錯人”
禾鴨講英文真係charm爆

知唔知咩叫逗號，係咪要跟鄺俊宇學下

禾鴨識好多四字詞
好有文化

仲唔知咩叫鶴髮𠻹成日亂用字

啱啱完sem 終於得閒追po又就嚟開新po

多咗張 其實係賣唔曬

禾鴨人氣好高好多followers架，今日先多咗200個
點會賣唔完

辛苦東昊巴要mon住鴨鴨

辛苦東昊巴
東昊巴唔好學鴨鴨捱夜啊身子要緊

佢就上機

鴨鴨小心身體 唔好比人拉啊

小心俾人淋水

通常衰嘢都係接住落

無拉拉又追pwj
雜追鴨

唔知隔離房啲人對耳有冇事

究竟呢個係幾多人嘅心聲

禾鴨真係好單純

笑撚死影到咁仲話已經執過

用美圖獸獸已經叫執過相
冇計 禾鴨冇相機

禾鴨只有萬能既手機

Hmh好慘

點解唔post片 想聽綿羊啊

全世界都知你叫蔡惠賢 遮完都冇咩用

就快又要開新post喇

好喇希望今次真係1001開

又del post,我幫你cap 咗喇

時光倒流17年